"Voordat ik ga," zei hij, en wachtte even - "Ik zal haar kussen?"
Het werd later herinnerd dat toen hij bukte en haar gezicht raakte met zijn lippen mompelde hij enkele woorden.
Het kind, dat het dichtst bij was hem, vertelde ze nadien, en vertelde haar kleinkinderen toen ze een was knappe oude dame, dat ze hem hoorde zeggen: "Een leven waar je van houdt."
Toen hij naar de volgende kamer was gegaan, wendde hij zich plotseling tot meneer Lorry en haar vader, die volgde, en zei tegen de laatste: "Je had grote invloed maar gisteren, dokter Manette; laat het tenminste uitgeprobeerd worden.
Deze rechters, en alle mannen aan de macht, zijn erg vriendelijk tegen u, en zeer herkenbaar aan uw diensten; zijn ze dat niet? "
